禮頓承建 港珠澳橋大樓漏水

2018年06月24日

禮頓承建 港珠澳橋大樓漏水

■港珠澳橋旅檢大樓嚴重漏水。《壹週刊》圖片

【本報訊】涉及沙中綫偷工減料醜聞的國際建築公司禮頓又有新猷，該公司有份參與的公共工程再被揭發出問題。正準備通車的港珠澳大橋香港旅檢大樓在近日的大雨中嚴重漏水，導致大樓內遍地積水。路政署承認大樓天幕部份組件接縫位滲水，但不影響結構安全及大橋通車日期。

張建宗：不影響運作

港珠澳大橋香港口岸人工島旅檢大樓承建商為禮頓─俊和聯營，工程合約總值84億元，大樓的土木工程已完成，現正進行裝修及機電工程。據《壹週刊》報道，旅檢大樓的工人爆料指，天幕每逢大雨都嚴重漏水，過去一年已發生七至八次。一段前天黃色暴雨警告期間拍攝到的短片顯示，大樓內多處地方積水，四處擺了水桶接水。

工人指天幕至少六至七處漏水，最嚴重時曾致地牢位置水浸。但不見修補。大樓的波浪形天幕由45塊巨型預制組件組合而成，工程獲發展局及建造業議會合辦的「2017臨時工程卓越大獎金獎」。

路政署回覆查詢時承認大樓天幕部份組件接縫位置滲水，涉事預制組件在內地製造，去年6月完成安裝，正在驗收。天幕無結構問題，料不影響通車日期。另外，《壹週刊》曾向禮頓查詢但沒回應。

署理行政長官張建宗指，旅檢大樓的天幕正驗收，檢查有否漏水是驗收目的之一，承建商正修補，對大橋運作不會有影響。禮頓負責的沙中綫工程被揭發有問題後，發展局局長黃偉綸曾稱，禮頓現時共參與七項政府公共工程，包括港珠澳大橋香港口岸旅檢大樓及輔助建築設施，當局已成立跨部門小組檢視，暫無發現問題。

■記者麥志榮

上一則
上一則
《畫皮》製片被指藉范名義取走7,200萬

下一則
下一則
西九站測試 600臨記排長龍

真係好撚心涼
當做任何野都影響唔到香港嘅未來嘅時候
周圍有多啲祈求爆出更加多呢啲仆街野

就唯有

中國製玻璃天幕
睇下邊個唔好彩

禮頓都算啦，原來仲有俊和聯營。

正
接埋清潔黎做
又撈多範